%@Titre: Polynésie -- Septembre 2009
\textbf{Écrire tous les calculs permettant de justifier votre réponse.}

\emph{Toute trace de racherche. même incomplète. sera prise en compte
  dans l'évaluation.}

\medskip
 
La ville A compte \num{60000}~voitures et la ville B compte
\num{18000}~voitures.
 
les diagrammes circulaires ci-dessous représentent la répartition des
voitures selon leurs couleurs, dans les villes A et B.

On demande à un élève ce qu'il constate. Voici ce qu'il a répondu :
 
\og  On peut dire qu'il y a plus de voitures blanches dans la ville B
que dans la ville A \fg.

A t-il raison ?

\bigskip

\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(12,4.5)
%\psgrid 
\pscircle(2,2){2} \pscircle(8.4,2){2}
\pswedge[fillstyle=vlines](2,2){2}{0}{90}
\pswedge[fillstyle=hlines](2,2){2}{-126}{0}
\pswedge[fillstyle=crosshatch](2,2){2}{-180}{-126}
\rput(3.7,3.7){25\:\%} \rput(0.3,3.7){25\:\%}
\rput(3.7,0.3){35\:\%} \rput(0.3,0.3){15\:\%}
\rput(2,4.4){\textbf{Ville A}}  
\psframe(4.4,0.4)(6,3.6)
\psframe(4.6,0.6)(5,1) \rput(5.5,0.8){Autre}
\psframe[fillstyle=crosshatch](4.6,1.4)(5,1.8)\rput(5.5,1.6){Bleu}
\psframe[fillstyle=hlines](4.6,2.2)(5,2.6)\rput(5.5,2.4){Noir}
\psframe[fillstyle=vlines](4.6,3)(5,3.4)\rput(5.5,3.2){Blanc}
%%%%%%%%%%%%%%%
\pswedge(2,2){2}{90}{108}
\pswedge[fillstyle=vlines](8.4,2){2}{-126}{90}
\pswedge[fillstyle=hlines](8.4,2){2}{144}{234}
\pswedge[fillstyle=crosshatch](8.4,2){2}{108}{144}
\rput(10.4,0.7){60\:\%} \rput(8.1,4.1){5\:\%}
\rput(7,3.8){10\:\%} \rput(6.6,0.6){25\:\%}
\rput(8.4,4.4){\textbf{Ville B}}  
\psframe(10.8,0.4)(12.4,3.6)
\psframe(11,0.6)(11.4,1) \rput(11.9,0.8){Autre}
\psframe[fillstyle=crosshatch](11,1.4)(11.4,1.8)\rput(11.9,1.6){Bleu}
\psframe[fillstyle=hlines](11,2.2)(11.4,2.6)\rput(11.9,2.4){Noir}
\psframe[fillstyle=vlines](11,3)(11.4,3.4)\rput(11.9,3.2){Blanc}
\end{pspicture}